%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

\begin{document}

\begin{center}
DS de cours n°6 \hspace{\stretch{1}} Dérivation --- A \hspace{\stretch{1}} 1\up{e}S
\end{center}
\hrule

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau suivant.
  \[\begin{array}{l|c|c|c|c}
      & \text{Expression de}                                  & \text{Définie}        & \text{Dérivable}         & \text{Expression de} \\
      \text{Fonction}      & \text{la fonction}                 & \text{ sur}    & \text{sur}     & \text{la dérivée} \\
      \hline\hline
      %\text{Constante}     & k \text{ ($k\in\mathbb{R}$)}     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{0}                     \\
      %\hline
      \text{Affine}        & ax+b                     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{a}                   \\
      \hline
      \text{Carrée}        & x^2                      & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{2x}                  \\
      %\hline
      %\text{Puissance}     & x^n \text{ ($n\in\mathbb{N}^*$)} & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{nx^{n-1}}            \\
      %\hline
      %\text{Racine carrée} & \sqrt{x}                 & \phantom{\mathbb{R}^+} & \phantom{\mathbb{R}^{+*}} & \phantom{\frac{1}{2\sqrt{x}}} \\
      \hline
      \text{Inverse}       & \frac{1}{x}              & \phantom{\mathbb{R}^*} & \phantom{\text{\emph{idem}}}    & \phantom{-\frac{1}{x^2}}      \\
  \end{array}\]

\item  Compléter la propriété suivante.

  Soient $u$ et $v$ deux fonctions définies sur un intervalle $I$, et $\lambda$ un réel quelconque. Alors :

  \begin{center}
    \begin{tabular}{>{$\bullet$ }p{.3\textwidth}>{$\bullet$ }p{.5\textwidth}}
      $\left( \lambda u \right)' = \ldots$ &
      %$\left( u + v \right)' = \phantom{u'+v'}$ \\
      $\left( u v \right)' = \ldots$
      %Si $v$ ne s'annule pas : $\left( \frac{u}{v} \right)' = \phantom{\frac{u'v-v'u}{v^2}}$ 
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{enumerate}

\newpage
\begin{center}
DS de cours n°6 \hspace{\stretch{1}} Dérivation --- B \hspace{\stretch{1}} 1\up{e}S4
\end{center}
\hrule

\begin{enumerate}
  \item Compléter le tableau suivant.
  \[\begin{array}{l|c|c|c|c}
      & \text{Expression de}                                  & \text{Définie}        & \text{Dérivable}         & \text{Expression de} \\
      \text{Fonction}      & \text{la fonction}                 & \text{ sur}    & \text{sur}     & \text{la dérivée} \\
      \hline\hline
      \text{Constante}     & k \text{ ($k\in\mathbb{R}$)}     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{0}                     \\
      %\hline
      %\text{Affine}        & ax+b                     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{a}                   \\
      \hline
      %\text{Carrée}        & x^2                      & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{2x}                  \\
      %\hline
      \text{Puissance}     & x^n \text{ ($n\in\mathbb{N}^*$)} & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{nx^{n-1}}            \\
      \hline
      \text{Racine carrée} & \sqrt{x}                 & \phantom{\mathbb{R}^+} & \phantom{\mathbb{R}^{+*}} & \phantom{\frac{1}{2\sqrt{x}}} \\
      %\hline
      %\text{Inverse}       & \frac{1}{x}              & \phantom{\mathbb{R}^*} & \phantom{\text{\emph{idem}}}    & \phantom{-\frac{1}{x^2}}      \\
  \end{array}\]

\item  Compléter la propriété suivante.

  Soient $u$ et $v$ deux fonctions définies sur un intervalle $I$, telle que $v$ ne s'annule pas. Alors :

  \begin{center}
    \begin{tabular}{>{$\bullet$ }p{.3\textwidth}>{$\bullet$ }p{.5\textwidth}}
      %$\left( \lambda u \right)' = \phantom{\lambda u'}$ &
      $\left( u + v \right)' = \ldots$ &
      %$\left( u v \right)' = \phantom{u' v+v' u}$ &
      $\left( \frac{u}{v} \right)' = \ldots$ 
    \end{tabular}
  \end{center}
\end{enumerate}

\end{document}
